# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:6
msgid " Review software and hardware requirements"
msgstr "소프트웨어 및 하드웨어 요구사항 검토"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:6
msgid " Set up an NGINX proxy"
msgstr "NGINX 프록시 설정"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:6
msgid " Configure Mattermost Calls"
msgstr "Mattermost Calls 구성"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:6
msgid " Set up TLS"
msgstr "TLS 설정"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:6
msgid " Use an image proxy"
msgstr "이미지 프록시 사용"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:2
msgid "Prepare your Mattermost Server environment"
msgstr "Mattermost 서버 환경 준비"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:4
msgid ""
"This guide outlines the key preparation steps required before installing "
"the Mattermost Server, focusing on setting up the database and file "
"storage systems."
msgstr ""
"이 가이드는 Mattermost 서버 설치 전에 필요한 주요 준비 단계를 설명하며, 데이터베이스 및 파일 저장소 시스템 설정에 중점을 "
"둡니다."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:18
msgid "Database preparation"
msgstr "데이터베이스 준비"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:20
msgid ""
"PostgreSQL v13+ is required for Mattermost server installations. "
":doc:`MySQL database support </deploy/server/prepare-mattermost-mysql-"
"database>` is being deprecated starting with Mattermost v11. See the "
":doc:`PostgreSQL migration </deploy/postgres-migration>` documentation "
"for guidance on migrating from MySQL to PostgreSQL."
msgstr ""
"Mattermost 서버 설치에는 PostgreSQL v13+가 필요합니다. :doc:`MySQL 데이터베이스 지원 </deploy/server/prepare-"
"mattermost-mysql-database>` 은 Mattermost v11부터 더 이상 사용되지 않습니다. MySQL에서 PostgreSQL로 마이그레이션하는 "
"방법은 :doc:`PostgreSQL 마이그레이션 </deploy/postgres-migration>` 문서를 참조하세요."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:22
msgid "Create an PostgreSQL server instance:"
msgstr "PostgreSQL 서버 인스턴스 생성:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:52
msgid "Create the Mattermost database and user:"
msgstr "Mattermost 데이터베이스 및 사용자 생성:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:54
msgid "Access PostgreSQL by running:"
msgstr "다음 명령을 실행하여 PostgreSQL에 접근:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:60
msgid "Create the database:"
msgstr "데이터베이스 생성:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:66
msgid "Create the Mattermost user with a secure password:"
msgstr "보안 비밀번호로 Mattermost 사용자 생성:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:72
msgid "Grant database access to the user:"
msgstr "사용자에게 데이터베이스 접근 권한 부여:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:78
msgid "If using PostgreSQL v15.x or later, additional grants are required:"
msgstr "PostgreSQL v15.x 이상을 사용하는 경우 추가 권한이 필요합니다:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:85
msgid ""
"Configure PostgreSQL for remote connections (if database is on a separate"
" server):"
msgstr ""
"원격 연결을 위한 PostgreSQL 구성(데이터베이스가 별도 서버에 있는 경우):"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:87
msgid "Edit ``postgresql.conf`` to allow remote connections:"
msgstr "원격 연결을 허용하도록 ``postgresql.conf`` 를 편집하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:91
msgid "Edit ``/etc/postgresql/{version}/main/postgresql.conf``:"
msgstr "``/etc/postgresql/{version}/main/postgresql.conf`` 를 편집하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:99
msgid "Edit ``/var/lib/pgsql/{version}/data/postgresql.conf``:"
msgstr "``/var/lib/pgsql/{version}/data/postgresql.conf`` 를 편집하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:105
msgid "Configure client authentication by editing ``pg_hba.conf``:"
msgstr "``pg_hba.conf`` 를 편집하여 클라이언트 인증을 구성하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:107
msgid "Add the following line, replacing ``{mattermost-server-IP}``:"
msgstr "``{mattermost-server-IP}`` 를 대체하여 다음 줄을 추가하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:115
msgid ""
"If you are upgrading a major version of Postgres, ensure that ``ANALYZE "
"VERBOSE`` is run on the database post upgrade. This is required to re-"
"populate the ``pg_statistics`` table used to generate optimal query "
"plans. Database performance may suffer if this step is skipped."
msgstr ""
"Postgres의 주요 버전을 업그레이드하는 경우, 업그레이드 후 데이터베이스에서 ``ANALYZE VERBOSE`` 가 실행되었는지 확인하세요. "
"이는 최적의 쿼리 계획을 생성하는 데 사용되는 ``pg_statistics`` 테이블을 다시 채우는 데 필요합니다. 이 단계를 건너뛰면 데이터베이스 "
"성능이 저하될 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:118
msgid "File storage preparation"
msgstr "파일 스토리지 준비"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:120
msgid ""
"Mattermost requires a file storage system for storing user files, images,"
" and attachments. You have several options, including:"
msgstr ""
"Mattermost는 사용자 파일, 이미지 및 첨부 파일을 저장하기 위한 파일 스토리지 시스템이 필요합니다. 다음과 같은 여러 옵션이 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:122
msgid "S3-compatibile object storage (recommended)"
msgstr "S3 호환 객체 스토리지(권장)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:123
msgid "local file storage"
msgstr "로컬 파일 스토리지"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:126
msgid "S3-compatible object storage (Recommended)"
msgstr "S3 호환 객체 스토리지(권장)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:128
msgid ""
"For production environments, we recommend using S3-compatible object "
"storage such as:"
msgstr ""
"프로덕션 환경에서는 다음과 같은 S3 호환 객체 스토리지를 사용하는 것을 권장합니다:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:130
msgid "Amazon S3"
msgstr "Amazon S3"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:131
msgid "MinIO"
msgstr "MinIO"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:132
msgid "Digital Ocean Spaces"
msgstr "Digital Ocean Spaces"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:133
msgid "Other S3-compatible services"
msgstr "기타 S3 호환 서비스"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:135
msgid "When using S3 storage, you'll need:"
msgstr "S3 스토리지를 사용할 때 다음이 필요합니다:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:137
msgid "A bucket created specifically for Mattermost"
msgstr "Mattermost 전용으로 생성된 버킷"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:138
msgid "Access credentials (Access Key and Secret Key)"
msgstr "액세스 자격 증명(Access Key 및 Secret Key)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:139
msgid "Appropriate bucket policies configured"
msgstr "적절한 버킷 정책 구성"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:140
msgid "The following information for configuration:"
msgstr "구성을 위한 다음 정보:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:142
msgid "Bucket name"
msgstr "버킷 이름"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:143
msgid "Region (if applicable)"
msgstr "리전(해당되는 경우)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:144
msgid "Access Key"
msgstr "액세스 키"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:145
msgid "Secret Key"
msgstr "시크릿 키"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:146
msgid "Endpoint URL (for non-AWS S3 services)"
msgstr "엔드포인트 URL(AWS가 아닌 S3 서비스용)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:149
msgid "Local file storage"
msgstr "로컬 파일 스토리지"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:151
msgid ""
"For simple deployments, you can use local file storage. However, we don't"
" recommend this for production environments or multi-node deployments."
msgstr ""
"간단한 배포의 경우 로컬 파일 스토리지를 사용할 수 있습니다. 하지만 프로덕션 환경이나 다중 노드 배포에는 이를 권장하지 않습니다."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:153
msgid "Create a directory for file storage:"
msgstr "파일 스토리지를 위한 디렉토리 생성:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:159
msgid "Set appropriate permissions:"
msgstr "적절한 권한 설정:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:166
msgid "(Optional) Use an image proxy"
msgstr "(선택사항) 이미지 프록시 사용"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:168
msgid ""
"Using an :doc:`image proxy </deploy/server/image-proxy>` means that all "
"requests for images made by Mattermost clients will go through the proxy "
"instead of contacting third-party servers directly. This helps protect "
"user privacy by preventing third-party servers from tracking who views an"
" image. This also prevents the use of tracking pixels (invisible images "
"that do the same thing without the user even seeing an image)."
msgstr ""
":doc:`이미지 프록시 </deploy/server/image-proxy>` 를 사용하면 Mattermost 클라이언트가 만드는 모든 이미지 요청이 "
"타사 서버에 직접 연락하는 대신 프록시를 통해 전달됩니다. 이는 타사 서버가 이미지를 보는 사람을 추적하는 것을 방지하여 "
"사용자 개인정보를 보호하는 데 도움이 됩니다. 또한 추적 픽셀(사용자가 이미지를 보지도 못하는 상태에서 동일한 작업을 수행하는 "
"보이지 않는 이미지)의 사용도 방지합니다."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:170
msgid ""
"Certain proxy servers also provide a layer of caching which can make "
"loading images faster and more reliable. This caching also helps preserve"
" posts by protecting them from dead images."
msgstr ""
"일부 프록시 서버는 캐싱 계층을 제공하여 이미지 로딩을 더 빠르고 안정적으로 만들 수 있습니다. "
"이 캐싱은 게시물이 깨진 이미지로부터 보호되어 게시물을 보존하는 데도 도움이 됩니다."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:173
msgid "Network preparation"
msgstr "네트워크 준비"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:175
msgid ""
"The following table outlines the network ports and protocols required for"
" Mattermost server:"
msgstr ""
"다음 표는 Mattermost 서버에 필요한 네트워크 포트와 프로토콜을 설명합니다:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:178
msgid "Service Name"
msgstr "서비스 이름"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:178
msgid "Config Setting"
msgstr "설정 구성"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:178
msgid "Port (default)"
msgstr "포트(기본값)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:178
msgid "Protocol"
msgstr "프로토콜"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:178
msgid "Direction"
msgstr "방향"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:178
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:180
msgid "HTTP/Websocket"
msgstr "HTTP/웹소켓"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:180
msgid "ServiceSettings.ListenAddress"
msgstr "ServiceSettings.ListenAddress"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:180
msgid "8065/80/443 (TLS)"
msgstr "8065/80/443 (TLS)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:180
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:186
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:188
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:192
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:196
msgid "TCP"
msgstr "TCP"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:180
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:184
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:186
msgid "Inbound"
msgstr "인바운드"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:180
msgid ""
"External (no proxy) / Internal (with proxy) Usually this requires port 80"
" and 443 when running HTTPS."
msgstr ""
"외부(프록시 없음) / 내부(프록시 있음) HTTPS를 실행할 때는 일반적으로 포트 80과 443이 필요합니다."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:184
msgid "Cluster"
msgstr "클러스터"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:184
msgid "ClusterSettings.GossipPort"
msgstr "ClusterSettings.GossipPort"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:184
msgid "8074"
msgstr "8074"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:184
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:190
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:194
msgid "TCP/UDP"
msgstr "TCP/UDP"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:184
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:186
msgid "Metrics"
msgstr "메트릭스"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:186
msgid "MetricsSettings.ListenAddress"
msgstr ""

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:186
msgid "8067"
msgstr ""

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:186
msgid "External (no proxy) / Internal (with proxy)"
msgstr "외부(프록시 없음) / 내부(프록시 있음)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:188
msgid "Database"
msgstr "데이터베이스"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:188
msgid "SqlSettings.DataSource"
msgstr "SqlSettings.DataSource"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:188
msgid "5432 (PostgreSQL) / 3306 (MySQL)"
msgstr "5432 (PostgreSQL) / 3306 (MySQL)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:188
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:190
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:192
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:194
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:196
msgid "Outbound"
msgstr "아웃바운드"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:188
msgid "Usually internal (recommended)"
msgstr "일반적으로 내부(권장)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:190
msgid "LDAP"
msgstr "LDAP"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:190
msgid "LdapSettings.LdapPort"
msgstr "LdapSettings.LdapPort"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:190
msgid "389"
msgstr "389"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:192
msgid "S3 Storage"
msgstr "S3 스토리지"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:192
msgid "FileSettings.AmazonS3Endpoint"
msgstr "FileSettings.AmazonS3Endpoint"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:192
#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:196
msgid "443 (TLS)"
msgstr "443 (TLS)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:194
msgid "SMTP"
msgstr "SMTP"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:194
msgid "EmailSettings.SMTPPort"
msgstr "EmailSettings.SMTPPort"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:194
msgid "10025"
msgstr "10025"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:196
msgid "Push Notifications"
msgstr "푸시 알림"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:196
msgid "EmailSettings.PushNotificationServer"
msgstr "EmailSettings.PushNotificationServer"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:201
msgid "All outbound ports may vary based on your specific configuration"
msgstr "모든 아웃바운드 포트는 특정 구성에 따라 달라질 수 있습니다"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:202
msgid ""
"Mattermost can be configured to use an outbound proxy for any HTTP/HTTPS "
"traffic (see below)"
msgstr ""
"Mattermost는 모든 HTTP/HTTPS 트래픽에 대해 아웃바운드 프록시를 사용하도록 구성할 수 있습니다(아래 참조)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:203
msgid "Calls service may require additional ports"
msgstr "Calls 서비스에는 추가 포트가 필요할 수 있습니다"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:206
msgid "Outbound proxy configuration"
msgstr "아웃바운드 프록시 구성"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:208
msgid ""
"If your deployment requires using an outbound proxy, you can configure "
"Mattermost using environment variables:"
msgstr ""
"배포에 아웃바운드 프록시 사용이 필요한 경우 환경 변수를 사용하여 Mattermost를 구성할 수 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:210
msgid "Configure the proxy settings in your service configuration:"
msgstr "서비스 구성에서 프록시 설정을 구성하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:218
msgid "For authenticated proxies, include credentials in the URL:"
msgstr "인증된 프록시의 경우 URL에 자격 증명을 포함하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:225
msgid ""
"The ``NO_PROXY`` variable can include: - IP addresses (e.g., ``1.2.3.4``)"
" - CIDR ranges (e.g., ``1.2.3.4/8``) - Domain names (e.g., "
"``example.com``) - Subdomains (e.g., ``.example.com``)"
msgstr ""
"``NO_PROXY`` 변수에는 다음이 포함될 수 있습니다: - IP 주소(예: ``1.2.3.4``) - CIDR 범위(예: ``1.2.3.4/8``) - "
"도메인 이름(예: ``example.com``) - 하위 도메인(예: ``.example.com``)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:233
msgid ""
"When using an HTTPS proxy, ensure your Mattermost server has the proxy's "
"root certificate configured to avoid connection issues."
msgstr ""
"HTTPS 프록시를 사용할 때는 연결 문제를 방지하기 위해 Mattermost 서버에 프록시의 루트 인증서가 구성되어 있는지 확인하세요."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:235
msgid "Example systemd Service Configuration"
msgstr "systemd 서비스 구성 예시"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:271
msgid "System requirements"
msgstr "시스템 요구사항"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:273
msgid "Ensure your system meets these minimum requirements:"
msgstr "시스템이 다음 최소 요구사항을 충족하는지 확인하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:275
msgid "Operating System: 64-bit Linux distribution"
msgstr "운영체제: 64비트 Linux 배포판"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:276
msgid "Hardware: 1 vCPU/core with 2GB RAM (supports up to 1,000 users)"
msgstr "하드웨어: 2GB RAM이 있는 1 vCPU/코어 (최대 1,000명의 사용자 지원)"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:277
msgid "Storage: Minimum 10GB available space"
msgstr "스토리지: 최소 10GB 가용 공간"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:278
msgid "Database: PostgreSQL v13+"
msgstr "데이터베이스: PostgreSQL v13+"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:279
msgid "Network: Reliable internet connection with sufficient bandwidth"
msgstr "네트워크: 충분한 대역폭을 갖춘 안정적인 인터넷 연결"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:281
msgid ""
"See the :doc:`software and hardware requirements </deploy/software-"
"hardware-requirements>` documentation for additional requirements."
msgstr ""
"추가 요구사항은 :doc:`소프트웨어 및 하드웨어 요구사항 </deploy/software-hardware-requirements>` "
"문서를 참조하세요."

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:284
msgid "Next steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:286
msgid ""
"Once you've completed these preparation steps, you can proceed with "
"installing the Mattermost server. Choose your preferred installation "
"method:"
msgstr ""
"이러한 준비 단계를 완료하면 Mattermost 서버 설치를 진행할 수 있습니다. 선호하는 설치 방법을 선택하세요:"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:288
msgid ":doc:`Deploy with Kubernetes </deploy/server/deploy-kubernetes>`"
msgstr ":doc:`Kubernetes로 배포 </deploy/server/deploy-kubernetes>`"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:289
msgid ":doc:`Deploy on Linux </deploy/server/deploy-linux>`"
msgstr ":doc:`Linux에 배포 </deploy/server/deploy-linux>`"

#: ../../source/deploy/server/preparations.rst:290
msgid ":doc:`Deploy with Containers </deploy/server/deploy-containers>`"
msgstr ":doc:`컨테이너로 배포 </deploy/server/deploy-containers>`"
